好多人冇搞清楚，香港跟本由一開始就唔屬於香港人

國際金融中心嘅意思，就係呢個地方係資本主義嘅大本營，而唔係香港人嘅土地。李嘉誠、李兆基亦唔係以香港人身份稱霸香港市場，而係以資本家身份。換成係白人黑人印度人，一樣可以以同樣方法剝削香港人（現在進行式）。

由清朝割讓香港比英國開始，已經注定香港人嘅命運係無依無靠。由殖民時期開始，香港政府嘅任務已經唔係保護本地人利益，40年之後嘅移民更加唔洗討論。大部分香港人嘅角色，就係提供密集勞動嘅人力，我地可以留係香港，純粹係因為我地「湊巧」出生係香港，動員我地，比招外國勞工更方便，快捷，但一旦我地要求太多，「成本太高」，亦有一百種方法迫我地離開香港。

指責大陸人，南亞人入侵香港，跟本係無稽之談，係典型嘅轉移矛盾。問題核心在於，我地以為趕走大陸人、南亞人，就可以重奪香港。然而事實上，只不過係重奪咗底層嘅位置。

更何況，如果資本家想要南亞人多過香港人，我地只可以死撚開。

佢意思係無香港人一說 香港人只係寄生係資本家底下嘅勞力 香港人同主子真正意思都係資本家 所以俾外族強姦只係奴隸

嚴格黎講，「香港人」跟本不存在，從來唔係一個利益共同體。

一個香港劏房戶同私樓戶嘅利益，比一個瑞士平民同瑞士總統嘅利益，前者更加矛盾、敵對。

幾時造反

等你得閒

香港人係近年先有既term

其實你想表達D乜

唔係掛, 近年先有

真香港人有丁權
新香港人有大量資源
舊香港人有地產霸權
呢局打和